周融：佔中贏咗我會離港

打正旗號反佔中的「幫港出聲」發起人周融昨聲言，若佔領中環行動成功，手握居英權的他會搬離香港：「因為香港已經唔係一個值得住嘅地方。」他聲言若未能阻止佔中，會有後續行動，「可能被迫『表現』出我哋有咁（一萬餘人）嘅支持」。

自稱早有居英權

佔中倡議人戴耀廷昨和周融在有線電視《新聞刺針》節目辯論。當討論佔中成功與否時，周融說：「如果佔中贏咗，好現實，我已經搬走咗，因為香港唔係一個值得住嘅地方。」其間他突批評佔中幕後操盤人是黎智英、陳日君、李柱銘、陳方安生；戴耀廷反駁周融誤解佔中，言論更侮辱參與佔中的人士。

周融昨指香港管治問題出在「五星旗」，稱若要等這一代憎恨中華人民共和國的人增加了解，覺得「都唔係太差箒」，不知要等20年、30年抑或40年？戴耀廷即指周融若如此悲觀，倒不如移民，周融自稱早有居英權，激動反駁：「戴耀廷，我使乜移民箒？我哋呢啲咁嘅人，到咗呢個年紀，居英權一早喺手，但我唔知拋咗喺邊之嘛。我係冇興趣（搬走）。」

周融形容「幫港出聲」是先君子、後君子，希望擁有「沒有動亂的民主」，又抹黑指佔中是先君子、後小人，想香港出亂子，稱若能令佔中讓步，幫港出聲或動員支持者顯示反對佔中威力，但形式未定，戴耀廷重申佔中是為了毋須佔中，強調需要化解管治困局。

行政會議召集人林煥光昨於一座談會就公民社會與民主發言。當被問及對佔中看法時，林煥光稱民意的本質在於各自尊重對方意見，不應以我為尊，稱佔中仍在辯論階段，也是好事，至少令公民醒覺、討論公民抗命概念，認為對特區日後民主化有極大幫助。林在會上強調，民主就是要公民參與，一個政府最壞之處莫過於太過官僚，例如預設諮詢答案或避開諮詢等，並指對不少諮詢組織的公民成員參與人數較少感失望，指很多時也由官員主導議題。